(校園、穿越、奇幻)今年我三十三歲,回到了1998 (19)

這個是這故事在ＬＩＨＫＧ的第十九個ＰＯＳＴ,由於之前個POST被推爆了,所以再開一個新的

由於之前病了,擱筆了一排,現在忙於修訂之前的第一部曲.

第二部曲有好多IDEA,需時整理,各位有意見或建議可以在此留低,希望寫出比第一部曲更精彩的故事,請各位見諒.
另外依個故事有實體書，各大書局都有，誠品都上埋架，出版社為本書加咗插圖，印刷都幾精美，故事收錄到歌唱比賽，成廿幾萬字，我同出版社都賺唔到啲咩錢，都係為咗支持本地創作,希望打過和咋SUPER！繼續推動木土創作!

8月份更新書店名單：

商務印書館
銅鑼灣（怡和街）、北角（英皇道）、鰂魚涌（康怡廣場）、香港仔（香港仔中心）
旺角（彌敦道）、佐敦（佐敦道）、尖沙咀（美麗華商場）、九龍灣（德福廣場）
屯門（時代廣場）、屯門（良景廣場）、天水圍（T Town）、上水（龍琛路）、大埔（太和廣場）、沙田（新城市廣場）、沙田（希爾頓中心）、將軍澳（PopCorn商場）

三聯書店
中環（域多利皇后街）、灣仔（柯布連道）
鑽石山（荷里活廣場）、九龍灣（淘大商場）、觀塘（apm）
元朗（元朗廣場）、元朗（青山公路）、青衣（青衣城）、荃灣（富華中心）、葵芳（葵涌廣場）、馬鞍山（馬鞍山廣場）、將軍澳（東港城）

大眾書局
小西灣（藍灣廣場）
奧海城、旺角（始創中心）、黃埔（黃埔花園）、黃大仙（黃大仙中心）、九龍灣（MegaBox）、油塘（大本型）
屯門（屯門市廣場）、元朗（YOHO MALL）、荃灣（荃新天地）、大埔（大埔超級城）、沙田（瀝源廣場）、沙田（第一城）

中華書局
將軍澳（新都城中心）

誠品書店
銅鑼灣（希慎廣場）、太古城（太古城中心）、尖沙咀（星光行）

其他
{prologue}：旺角（新世紀廣場）
天地圖書：灣仔（莊士敦道）
漢榮書局：油麻地（彌敦道）
森記書局：灣仔（軒尼詩道）
城邦書店：灣仔（駱克道）
開益書店：旺角（西洋菜南街）

澳門
星光書店：大炮台斜巷
星光書店：澳門理工學院
一書齋：高地烏街
宏達圖書中心：水坑尾街
澳門文化廣場：荷蘭園大馬路

小弟FACEBOOK專頁:

對上一個POST:

紙言大概、可能、或者一星期一更:

喜歡小弟的創作手法，可以看另一個以完成的作品
(純愛、洋蔥、懸疑)她從A片走出來(舊名:我女友竟是田中美佐)(更新至結局):

[/quote]

lm

石梨家

成皇志：
(示意圖

故事主角，因墜進了倫敦金騙局，走上天台跳樓自殺，當他著地一刻回到了１９９８年，回到過去後，性格劇變，由之前的懦弱怕事變得自信、大膽、有主見，有多個別名：大鳩志、城隍廟、小志、老成的稱呼。

成家興：主角之弟，１９９８年時，是一名小六學生，喜愛打機

成人豪：

示意圖
主角之父，果仁幫的過氣大佬，因貌似張耀揚，被稱為耀揚或高佬豪，以前是拳手，武技高強，但現在無業，因主角目睹他打主角的母親，所以兩人關係並不融洽。

青雲：成人豪手下，寄居在主角的家，在酒樓當侍應。

肥佬陞：成人豪手下，寄居在主角的家，睡覺時鼾聲好似打雷，在馬欖當馬伕，欠了主角的人情，多次相助主角。

其他家人：
母親：與成人豪分開後，搬到了油麻地的天台屋居住，好像已經有第二段感情。

阿婆：蕭愛，客家人，廚藝非凡，能操流利的廣東話、福建話、普通話、潮洲話、閩南話。

阿公：黃林，偶像為蔣中正、杜月笙，九七前，每逢雙十節會把青天白日滿地紅旗掛在窗外，加入了親國民黨的組織棉總，曾做出以個人之力力挫四名左仔的記錄，年青時，拒絕了當時港督葛量洪招攬。

五舅父：已婚，育有一女，在機場的一間運輸公司工作。

其他人物：
顧琛琛：在中一時，與主角同一班，與管佳莉及布正麗友好，與布正麗及湯仲謀陷入三角關係，失蹤了一段時間。

顧晉榮：阿興的小學同學，與阿興感情要好，為人醒目，經歷了拳佬事件，開始崇拜主角，很擔心離家已久的姐姐顧琛琛。

游大輝：

示意圖
主角的小學同學，又名瀨屎輝，在原來的時空因小事不相往來，主角回到１９９８，主動和解，暗戀宛琳珊。

金碧韻：蛇果日報的女記者，對成皇志的事蹟很好奇。

范倚敏：過去的時空是一宗震驚中外兇殺案的受害人。

吳林紫娣

４Ｄ班

女同學

管佳莉：

示意圖
主角的初戀情人，吳林紫娣的校花之一，學業成績優秀，為人好勝，在２０１６年時已婚，育有一名女兒，主角回到１９９８，他們剛分手兩三個月，主角一直對她念念不忘，主角曾經誤會他的人格，後來證實誤會一場。

曾倩萍：管佳莉的最好朋友，黎早強說她像白老鼠，陳依官的暗戀對象。

宋蓮：管佳莉的朋友，教唆管佳莉與主角分手，貌醜體胖心黑格衰，與主角互相討厭。

宛琳珊：

示意圖
吳林紫娣校花榜第二名，貌似佐佐木希，是一名上進、渴望脫貧的女孩，在２０１６時，介入賭王兒子的婚姻，曾與陸泳祥相戀。
香骨珊珊、俏臉凝雪、眉如遠山秋黛、眸如盈盈秋水，在窗外陽光映照下，白色的校裙輕紗搖曳，那雙比輕紗更滑嫩的修長美腿，呈現出白玉色的光暈，那種林黛玉式的病態美很惹人憐愛。

成敏研：吳林紫娣第一女運動員，年紀比主角要大上兩三年，暗戀主角，在２０１６時，是一名女警，育有兩子一女。

盛衣貝：學校羽毛球隊成員，與楊鳳瑤友好，曾與郭左杰相戀。

蕭娟惠：貌似怪味花，體形肥胖，被黎早強戲稱為蕭后。

方詠珊：吳林紫娣的校花之一，典型美少女，為人隨和愛笑。

楊德如：因體味濃烈，被黎早強稱為胡斐。

男同學

黎早強：

畢業後深潛不見蹤影，花名黎早洩，鋤ＤＥＥ會鐵腳之一，與主角在中三時已認識，有獨特審美眼光，為人口沒遮攔，大半班４Ｄ班同學的花名，亦出自他口。

郭左杰：鋤ＤＥＥ會鐵腳之一，貌似歌星魯樹安，曾與盛衣貝相戀，在２０１６年時已婚，育有一子一女，被黎早強稱為小西杰。

姚智風：鋤ＤＥＥ會鐵腳之一，十多年如一日的中間分界長髮及黑色粗框眼鏡造形，被黎早強稱為馬上風。

陳依官：

示意圖
與同學及老師保持良好關係，學業成績優秀，但不修邊幅，暗戀曾倩萍，被黎早強稱為衣官禽獸。

陸泳祥：

示意圖
2016年時，當上PTU，身在建制保護中，痛恨一切與保王派為敵的反對力量，暗戀楊鳳瑤，其後又與宛琳珊相戀，學校足球的隊員，體能優秀，但學業成績極差，被黎早強稱為陸泳犬。

林海原：

示意圖
體形矮小，與陸泳祥友好，家中小康，住私樓，有鋪頭，學杖足球隊成員之一，球技了得，成績平平，被黎早強稱為林海狗，暗戀布正麗。

霍去登：年紀比主角大上兩三年，與林海原的哥哥友好，知道很多吳林紫娣學生們與石梨８座黑社會的事情。

何敏傑：轉校生，與主角及其朋友友好，被黎早強稱為何聞屎。

葉松逸：留級生，物理、生物及數學成績不俗，常以此感覺良好。

高幹威：４Ｄ班的男學生。

４Ｃ班同學
楊鳳瑤：

示意圖
吳林紫娣的校花之一，貌似蘇麗珊，羽毛球校隊成員，讀書用功，可是數學是她的死穴，儘管實際年齡比主角大上半年，可是童顏的貌樣，主角稱呼她為死妹釘，陸泳祥的暗戀對象，偶像為瀧澤秀明，她的公公與宛琳珊的公公、主角的公公是數十年前的戰友。

這名女同學身形嬌小，有一張俏美稚純的臉蛋，那雙眸子純淨得像是一泓泉水，一頭短髮顯得她很清新可愛，無論模樣、神情及散發出來的氣質都很像蘇麗珊，

譚慧詩：長得尖嘴猴腮、豆豉眼，與布正麗友好。

許詠欣：虎背熊腰，像一名雄糾糾的男生，與布正麗友好。

牛辸明：在中三時，曾與主角同班，８座數字幫朱斌仔的手下，為人頭腦簡單，自以為是，經常向校內的低年級生入手，收他們當手下，稱呼主角為老成。

４Ｅ班同學

布正麗：

示意圖
吳林紫娣的首席校花，雞扒妹與張栢芝混合體，身材超好，裙下之臣多不勝數，是吳林紫娣裡的大家姐，愛抽煙，經常與８座ＭＫ們為伍，曾與湯仲謀有一段情。

又或者「正」麗、索麗

身影娉婷，讓我感到有如春風輕拂，芙蓉初綻的感覺，女生媚豔無儔的容色和真實年齡不符，她的剪水雙眸中蕩出似水秋波，眉宇含春，嘴角帶笑，端的是一副萬種風情

呂靜宜：

示意圖
吳林紫娣的校花之一，身高達一米八，貌似鍾嘉欣，為人好勝，成績優秀，善長樂理，家中富有，中二的時候由保羅廿世轉過來的轉校生。

剛剛的潤玉笑靨、那頭亮麗長發逶迤，益顯她瓜子面形的嬌俏靈巧，她的身形修長筆挺，有一對豐腴修長的玉腿，相信身高比我只高不低，最令人在意的是那顆長在眼角下的美人痣，增添了幾分嫵媚與銷魂。

陳志安：外來插班生，外貌算得上俊朗，明戀布正麗。

陳慧琼：管佳莉的好友，體胖心黑格衰脾氣臭自我中心，敵視主角，經常偷吃肉，教唆管佳莉與主角分手。

其他同學

柳豔：

示意圖
中六的轉校生，吳林紫娣的校花之一，貌形春夏，上圍驚人，身材超好，因為是新移民及廿歲才讀中六，性格自卑，但為人很積極，熱心投入很多活動，學生會主席、紅社副社長、辯論社成員，又替主角和楊鳳瑤補習。

柳豔學姐，身形高挑，只是比身高近米八的呂靜宜略矮，但驕人的上圍不是呂靜宜可以比得上，巨胸、蜂腰、美臀、長腿，那起伏流暢的身段，如薄籠雲煙的遠山，在港女身上異常稀有，雖然她五官不是十分精緻，比不上布正麗、宛琳珊等人，但是皮膚白晢的她散發著一種引人的妖冶氣質，我本人覺得她的模樣好像踏血尋梅的女角春夏

何康誕：原本是安邦的學生，但會考成績未如理想，轉到吳林紫娣升讀六，自稱安邦學友，最後在歌唱比賽敗在主角與呂靜宜手上，只得第三名。及後在辯論比賽重遇安邦的同學，壓力太大，表現被評為災難級。

老師：

李老師simon lee：４Ｄ班中文老師兼班主任，外型似灰熊，有一把雞仔聲，教學方式讓學生昏昏欲睡，但對學生很好。

老馮：生物老師及訓導主任，對人對己均要求嚴格，學生們均很敬畏他。

ＭＩＳＳ ＬＯ：英文導師，頭形似雞蛋，被學生們暗地裡喚作ＥＧＧＨＥＡＤ。
袁老師：化學科女老師，外形乾澀瘦削，像個科學怪人一樣，口齒不清，為人古怪，很多學生均不喜歡她。

丁老師：數學科的男老師，身形肥胖，但打扮入時，很愛炫耀。

MIKE CHAN：體育科老師，在２０１６年的時候，早已因癌症逝世，主角回到１９９８時，他仍舊經常煙不離手。

張老師：Ｔ＆Ｔ的老師。

董老師：物理科老師，辯論社的導師，與作詞人植爺及作曲家暉洋友好，曾經幫助主角。

呂靜宜一家：

呂世伯：呂靜宜之父，白手興家，貌似卡士華，牙力與手握力超好。

呂伯母：呂靜宜之母，貌似水野朝陽，身材超好。

Humphrey：呂靜宜的哥哥，中文名呂溫侯，港大醫科生，向主角透露周平泰並非港醫科生一事。

警員：

苟雄：未來的警務處處長，主角曾經冒稱為苟雄的外甥，成功騙過房侍農。

水桂麗：madam water駐守梨木樹警署，職位總督察，是房侍農的上司，又是呂靜宜的表姨。

房侍農：外表像吳孟達的中年警員，職位沙展，與主角多次言語上作出衝突，每次都被主角騙倒，曾經生擒賊王嚴喫灰。

石梨８座數字幫：

蛀牙：數字幫一哥。

孖腸哥：朱斌仔的黑道大哥。

湯伯符：湯仲謀同父異母兄長，黑幫花生幫的現任坐管。

湯文台：花生幫的創黨坐館，湯仲謀與湯伯符之父。

湯仲謀：

示意圖
樣貌非常俊朗，酷似瀧澤秀明，中二已輟學，加入８座數字幫，傳聞曾讓多名女生懷孕，並充當姑爺仔的角色，誘騙女生買淫，與朱斌仔稱兄道弟，曾與布正麗相戀。
他星眉朗目、豐神俊朗、皮膚白晢、一頭長髮，長相與日本男星瀧澤秀明十分像，但他混身散發著壞孩子的邪氣，又是黑社會，這種長相、氣質和經歷，注定讓他成為女人湯丸，我記得他與我是同一級，但年紀應該比我大上兩三年，讀到中二已經輟學，

凌霸：花生幫刀手組的成員，為人兇殘，善長打架殺人，愛在身上掛上鈴鐺。

王公覆：花生幫的二朝元老，作為湯仲謀與花生幫的聯絡人。

朱斌仔：以十六歲之齡入讀吳林紫娣的中一，中一陸運會，以超齡身份參加丙組賽事奪得多項金牌，中二輟學，加入８座數字幫，與湯仲謀稱兄道弟，曾回來當學校足球隊助教誘使了半隊足球隊成員加入了數字幫，離校後，仍有屬於他的勢力在吳林紫娣。

周平泰：冒認港大醫科生，曾與管佳莉相戀。

呂子明：扮作星探，欺騙了宛琳珊，打算利用手上的合約進行勒索。

張子布、魯子敬：扮作星探的飛仔。

朱君理：宋蓮男友，勸說宋蓮一同為周平泰圓謊。

蔣公奕：宋蓮介紹給陳慧琼的男生。

阿謹：南乳及湯仲謀之友。

南乳：一頭藍色長髮，高高瘦瘦的青年，為人欺善怕惡，暗戀布正麗。

飯桶武：一年級生，牛辸明的手下。

矮仔文：一年級生，牛辸明的手下。

建華：有輕度弱智的男人，經常被人欺負。

沈雲樂：三人幫的主腦，為人狠毒陰沉、行事狡猾，得知柳豔撞破他們的犯罪行為，騙柳豔回到該單位，打算把對方殺害。

劉星祖：愛吸毒，性格兇殘好色，好忍鬥狠，對周平泰的前女友管佳莉很有興趣。

黎洪瑋：沈雲樂的手下，沒有太多主見，聽從沈雲樂及劉星祖的說話行事

阿芳：布正麗的朋友，黎洪瑋的女友

真技安：

蔣天誅、蔣天殺：真技安龍頭大哥，縱橫黑白兩道傳奇人物。

秦代哥：拳佬、牙佬的黑道大哥。

拳佬：四兄弟中，排行最大，肌肉發達，氣焰非常。

牙佬：四兄弟中，排行第二。

貓仔：四兄弟中，排行第三。曾小時候因球賽輸了，找來兩名哥哥暴打主角。

番獌：四兄弟中，排行第小。耳濡目染，三名哥哥的惡行，行為亦異常霸道。

杏仁幫：

林玄德：杏仁幫的創黨坐館，成人豪的老大，成人豪出了事後，為對方奔走，亦暗地裡向孖腸要求不要騷擾主角。

阿益：精通多種武藝，林玄德的手下。

阿闘：林玄德之子，面色蒼白，雙目無神，一副像被酒色掏空了身體的紈絝子弟模樣。

龐律師：樣貌奇醜的律師。

吾萬達物流有限公司：

吾萬達：吾萬達物流有限公司的老闆，年約五十多歲，長得一副慈眉慈目的模樣，個子很矮小。

周小姐：英文名Venus，吾萬達物流有限公司operations assistant manager，被主角感動，所以盡力說服老闆僱用了主角。

聰哥、Ken、Joe、RAY、米仔、BEN、KIM：吾萬達物流有限公司同事。

柯家：

柯麗華：賭王柯漢生的孻女，被傳媒譽為全球最漂亮千金。

柯恩繼：賭王一眾子女中排行第七，柯麗華的同父異母哥哥，在過去的時空裡曾與宛琳珊有過一段情。

柯麗萍：賭王一眾子女中排行第九，柯麗華的同父異母姊姊。

自強會：

曾倩儀：曾倩萍的妹妹，沒有主見的人，儀表端莊、有親和力。

尚興國：中四學生，阿益的兒子，運動出眾，與關國安友好。

關國安：中四學生，尚興國好友

朱思遠：中四學生，在校園報出版一事上出力甚多，表舅父為包海瑞。

萬季常：對電腦熟稔中三學生，很羨慕成皇志。

包海瑞：朱思遠的表舅父，因自強會替他站台的關係，成為應屆石梨村的區議員。

返來了

今年書展會唔會出第二集？
托朋友幫我買

有消息一定第一時間通知各位

留名

留名

要保重身體呀

以下的文有些訊息,可以說和正傳沒有關係,也可能有關係.

七十年代，中國大動盪的年代。

廣西的一條村落，一群蓬頭垢面的人圍著篝火席地而坐，一堆不知屬於什麼動物的肉放在火上烤，油脂滴在焦黑的木炭上發出啪滋一聲。

肉香四溢，人們已經飢腸轆轆，正待肉烤得甘香，便大快朵頤。

此時，一陣悽慘的女聲從樹林傳出，坐在地上的人們只是望了一看，便沒有再理會，更讓人訝異的是有些人臉上漾出詭異的笑容。

未幾有三人從樹林走出，居中的大個子揪了揪褲頭，一臉滿足地笑道：「媽的，那個羅大地主的姨太太真的騷得很。從前我當下人時，連正眼也不敢瞧她一眼，可是剛剛還在她的牙床幹死她。」

一名一臉陰騺的青年，笑道：「剛才那婆娘算不上什麼，一年前我們走進上海杜家，那娃兒才稱道。」

大個子訝然道：「上海杜家？」

三人中當最年輕的青年，點頭道：「不是那個杜家，不過也是書香世代，那娃兒好像叫…焰兒，總之就是好貨色。」

大個子聽得心癢癢的，問道：「那娃兒在那？」

陰騺青年聳肩，輕描淡寫道：「死了，玩死了。」

這時肉剛剛烤好，人們分著肉吃。

倏地，最年輕的那位青年，道：「兩位大哥，我與你們很投緣，不若我們結為兄弟。」

三人互相對望了一眼，陰騺青年冷笑道：「結拜？劉關張的木像剛剛才被咱們燒了。」

大個子提議道：「不若結為同姓兄弟，我不打算用回自己的名字。」

大個子幹了很多傷天害理的事情，害怕被人尋仇，所以有改名換姓的打算。

陰騺青年笑道：「你們是認真嗎？我也沒所謂，我鬥了我老爸，他看來不會放過我，不跟他姓也沒緊要。」

大個子喃喃道：「那麼我們姓什麼？要改姓的，一定要威風一點，姓龍？還是姓王？」

兩人同時把目光投在三人最年輕的那一位，三人中要數他最有學問，而他最可怖的地方就是在這個打壓知識份子的浪潮中擔當打壓人的一群。

年輕青年打量二人一眼，道：「這個年代誰最大？最有本事，我們便跟他姓。」

大個子道：「要姓毛嗎？」

陰騺青年笑道：「不，官才是最大，最有本事，我說得對嗎？」

「嗯，官字兩張嘴，一張嘴是來騙人；一張嘴是來吃人。」青年說畢嚥下了一大塊肉。

其餘兩人聞言雙目異彩連連，大個子拍著腦袋道：「說得沒錯，姓官才是最大最有本事的，官字兩張嘴，我們三個人六張嘴，誰能比我們厲害，哈哈哈。」

年輕青年再問道：「那麼兩位大哥，你們想好自己的名字嗎？」

大個子淫笑道：「我喜歡女人，但我不叫官女。對了，我叫官幹，早上幹官，晚上幹女人，我要幹一百個女人。不，一千個，一萬個。不，一萬個也太少了，我全部也要。」

年輕青年轉向陰騺青年，陰騺青年囂張道：「我叫官爺，當官也當爺，當官要當最大的，老子就是王法，不服我便斃了他。」

大個子道：「小子，你的名字是什麼？」

年輕青年淡然道：「官商，當官人也當商人，官相勾結，我不單要賺中國人的錢，也要賺日本人、美國人的錢。」

三人立誓結成同姓兄弟，福禍與共，官幹為大、官爺次之、官商最小。

三十年後，三人果真成為了國內舉足輕重的人物。

推

睇唔明係咪我太攰

開post 無文，唔啱規舉喎

梳，扮下野吹下文

應該係最後大佬(中國政府官員)嘅背景／出身

唔緊要...
係囉，開post要有文
文呢？

好掛住日日睇大鳩志收後宮嘅日子

唔講咁多 照舊留名加正皮

新po 留名

多謝各位

Lm

新一年有文了

開始動筆了

或者寫幾千字

貼上來畀各位畀啲意見

因為我仲摸索緊

第二部曲初頭是講成皇志作為樂壇新人奮鬥的經歷

我又會用返上一部部分人物的野去寫

難就難在要點去寫一啲人事鬥爭
大家覺得熟悉又唔會覺得影射
係真實同趣味方面平行

最衰無乜依方面的影視 小說 動畫參考

完全係對自己挑戰

正又有文睇

welcome back

好期待呀

LM

啱啱睇緊只有我不存在的都市
個主角又係返返去細個嗰陣
幾好睇

新pos 留名！

有無好歌推介？

有人推介我睇

浩南哥

上星期睇咗佢演唱會

無文 早抖

目標儲夠三四萬字先開新post

我依家每日都抽時間寫文 構思大綱

一係貼住一啲大家畀下意見先

Chapter １ dream music

我叫成皇志，原本是一名普通人，在不久前的會考取得了５Ａ１Ｂ的成績，可是因為一個人的緣故，我不得不將我的人生計劃作出修正，放棄了升學的機會。

那個讓我改變人生的人是一名黑幫小頭目，他名叫湯仲謀，他不是我的好朋友，而是恨不得將我殺死的仇人，而他亦有很合理置我死地的理由，因為我讓他在監倉蹲四年。

而讓我和湯仲謀成為不是他死便是我亡的仇敵，主要是因為一個女生，她叫布正麗，是我那間中學的校花，她之前與湯仲謀有一段情。

為了讓我可以在四年後平安無恙，我只能夠努力去提升自己的社會地位，為此我選擇加入樂壇，引薦我加入樂壇就是著名作詞人植爺。

在１９９８年的聖誕歌唱比賽，以明年今日一曲獲得冠軍，而植爺就是評審之一。

說到這裡大家一定滿頭問號，明年今日明明就是伊申清２００２年的作品，怎可能出現在１９９８年？

……因為我是一名穿越者，是從２０１６年回到１９９８的穿越者。

前塵往事可詳閱今年我３３歲回到了１９９８年，現在的時間線由２０００年９月１日開始。

九月一日是新學期的第一天，原本我應該和陳依官、管佳莉一同升讀中六，可是因為湯仲謀，我走上了一條截然不同的路。

之前拜託植爺為我引薦，等侯了三個星期，終於在昨天收到植爺的通知，有一間名為dream music的唱片公司對我有興趣。

dream music？我沒有聽過這間唱片公司，想起宛琳珊之前被一間由數字幫經營名叫聲色雅娛樂公司所欺騙的事例，我不禁有點擔憂這公司的背景。可是這公司是植爺介紹的，應該不會有問題吧？

抱著姑且一試的心態，對方與我相約明天在尖沙咀一間咖啡廳見面。

那名與我接洽的人名叫KYLE，KYLE是一名年約四十歲的男人，身型高高瘦瘦，穿著一套粉紅色西裝，他在臉上塗了一層薄粉，而且身上還散發一陣很濃烈的玫瑰香水氣味。

KYLE與我握手時，撫了我的手背一下，笑道：「你就係植爺提起嗰個成皇志VICTOR喇？」

「係啊！你好啊！KYLE。」

我心想：「娛樂圈啲人無論喺打扮同待人接物嘅態度，真係同我之前打過交道嘅人好唔同下。」

KYLE問道：「係呢？成皇志，你之前有無做過啲相關嘅工作，好似MODEL或者幕前嘅演出咁啊？」

我搖頭苦笑，KYLE續道：「唔緊要，植爺推介得你，就代表你好有潛質。」

對於這個問題我不知如何應對，於是我話題一轉，問道：「係呢！我想問下你地公司dream music嘅野。」

KYLE簡略說了dream music的背景，dream music是隸屬掌天下娛樂集團的子公司，兩個月前才剛剛成立，他是這公司的負責人，對下只有一名員工，如果我簽約的話，就是dream music的第一名歌手。

KYLE還說dream music的辦公室還在裝潢中，所以要在這裡與我見面。

原來是一間剛成立的唱片公司，難怪我未曾聽過這名字。不，我從２０１６年回來，一直也未曾聽過這間唱片公司。

KYLE察覺到我現出猶豫的神色，他說自己在這行業工作了廿多年，曾經與四大天王共事，又與電視圈、電台的高層很有交情，一定會為我爭取到很多工作機會。

KYLE握著我的手，誠懇地道：「成皇志，雖然dream music唔係咩大公司，但係我相信假以時日，dream music一定會有一番作為，你同dream music簽約，成為我地一份子，我地一齊成長，將來你就會係dream music嘅一哥。」

我對成為dream music的「一哥」有所顧慮，拖延道：「我未夠十八歲，簽約依方面要同屋企人商量下先，可唔可以畀啲時間我啊？」

「嗯，依層我都明白嘅，但係依家都九月，各大頒獎禮都就快舉行，其實時間都好趕，你盡快俾個答覆我吖！」

回到家中，我與植爺通了一個電話，拜託他為我再留意一下其他唱片公司。

其實我原本打算加入邦利音、星航、ＤＮＧ這些大公司，這些公司聲望高、資源豐富，儘管公司內的藝人競爭激烈，但是應該不乏曝光機會，充當那些大明星的綠葉，總勝過當不知名公司的一哥。

可是等待了一星期，並沒有其他唱片公司對我表示興趣，植爺說四大頒獎禮臨近，各大唱片公司忙於力谷旗下的歌手，招募新人的計劃最快要到明年年頭才開始。

每次遇到困擾的問題時，我總會去跑步，出一身汗，讓鬱悶的心情好一點；每次我跑到累了，都會在那個公園歇腳；而每次在那個公園我都會碰上布正麗，她會聽我訴苦，可是她已經和榮仔到了台灣。

數天前，我收到她的電話，她說宛琳珊的公公為榮仔找了一間很好的學校，而她亦找到一份很不錯的工作，要我不用擔心。

我喝著水，雙眼一直瞧著公園的門口，我不明白自己在期待什麼，明知她並不可能出現在我的眼前。

我搖了搖頭苦笑，然後便離開了公園回家。

這晚我細細思量現在的情況：湯仲謀會在四年後，甚至更早的時候釋放出來，我沒有太多的時間可以擔擱了。我怕最壞的情況是我放棄成為dream music的一哥之後，明年也沒有其他唱片公司簽我，到時dream music已經有了其他人選，看來我唯有加盟這間成立不久的細公司了。

與dream music簽約後，成為他們的旗下藝人，我第一項的工作，就是與他們一起執拾剛剛裝潢的辦公室。

今天dream music公司全體員工都回到辦公室，打掃一片狼藉的辦公室。說是全體員工，不過是KYLE、我和一名叫阿葆的女生，阿葆年約二十，身高比我矮半個頭，以女生來說，並不算矮，她的打扮中性，第一眼瞧見她時，我並不能確定她的性別。

KYLE可能亦感覺到我的不滿，他邊收拾雜物邊道：「無辦法啦！依家公司得三個人，大家拍硬擋啦！最多靜間我請食飯。」

我見連那名叫阿葆的女員工，滿臉是汗，低下頭收拾物品，也不好意思發作，只是嘀咕道：「我好似瀨咗佢野喎！」

由朝早忙碌到晚上，總算收拾妥當，KYLE拍了拍手，志得意滿地點頭，道：「細就細咗啲，但係總算似返間OFFICE，我目標四年內由觀塘搬去灣仔。」

軟癱在椅子上的我聞言不禁有點擔心，心想：「四年後，湯仲謀都出返嚟啦！如果到時我仲未闖出咩名堂，我就大鑊喇！」

我問道：「KYLE，我想問下幾時有JOB畀我。」

KYLE道：「阿志，我正想同你講，後日朝早去電視城，我為你安排咗工作。」

我初時對KYLE給我安排的工作還真有點期待，與他們去到電視城，我有滿腦子疑問道：「KYLE，究竟今日嚟係錄影咩節目啫？我未有派台歌，應該唔係『正歌金曲』喔！唔通係錄影獎門人依啲綜藝節目？」

KYLE搖頭道：「唔係，大台嚟緊開拍金庸嘅倚天屠龍記，我同套劇嘅導演好熟，幫你爭取到一個角色。」

倚天屠龍記？我想應該是程志美與細細粒主演那一套倚天吧！儘管我當初只是想進軍樂壇，可是植爺亦說香港沒有樂壇，只有娛樂圈，為了上位，我亦不計較這麼多了。

KYLE走向一名男人揮手道：「阿陳！」

我見他們交頭接耳，阿陳打量了我一眼點了點頭。

我心想：「我要演的是什麼角色呢？第一男主角張無忌，已經落實由程志美來演，張翠山與張三豐，我的年紀也未免相差太遠了，難道是少年張無忌？」

正當我暗自臆測的時候，KYLE走過來道：「行喇！阿志，要埋位開鏡喇！」

我詫異道：「咁快？唔係有劇本畀我，返去預備下咩？係咪要對幾次戲先啊？」

KYLE道：「唔駛架？你跟工作人員指示就得架口喇！我有其他野做，轉頭再講。」

KYLE話畢便走了，我跟著阿陳，道：「陳導，我之前無演出經驗，第一次就拍倚天依啲大製作，有啲緊張。」

阿陳聞言有點愕然打量了我一眼，道：「唔駛擔心，好簡單咋！」

我再問道：「點企位？點講對白？啲肢體語言應該點做啊？」

「依啲唔駛太在意，執生就得架喇！」

阿陳說得越輕描淡寫，我便越緊張，他們會不會高估我的能力？我是第一次參演。

我追問道：「陳導，我嘅劇本呢？我擔演咩角色啊？」

阿陳不耐煩瞪了我一眼，從一旁的服裝阿姨拿過了一套戲服塞向我，指向一邊道：「唔駛劇本架！你換好套衫，企埋一邊等埋位啦！」

我捧著戲服，循阿陳的手指瞧去，看到一群穿上武林人戲服的臨時演員在一旁休息。

有文

等睇呂靜宜

有文

竟然有文
本來諗住大鳩志會做幕後, 幕前好似唔多岩佢

我都以爲係
不過做埋幕前影響力大好多，上位快一定要

感動有文

終於有文喇

未睇，正評咗先

Live

想好第二部的娛樂圈篇點寫，大綱都構思了七八成

當然唔會一帆風順

希望寫得精神

睇怕係便臨記

一收工就見到有文

其實大鳩志應該去同植爺學填詞
唔係抄晒嗰啲詞嘅時候點算

巴打有冇諗住放上紙言？

正式連載會放上紙言

好
今次呢個故仔個大綱大概會係乜嘢？

青蔥篇講學園，啲人物較為青澀

第二部奮進篇，講成皇志係社會上發奮圖強，先係入娛圈，希望利用預先得知未來優勢去上位，但唔會一帆風順

主要人物成皇志三父子 布正麗 宛琳珊 湯仲謀 賭王一家 金碧韻 自強會成員 仲有之前介紹官氏兄弟

不再局限係石籬

繼續追文，加油

有冇諗過用外國做場景？

先正評
再睇文

留明

有無估計幾時開始正式連載

黎喇終於！

大概五月

依家迫自己每日寫啲

希望儲返幾萬字

好 慢慢嚟
加油

好感動，等咗咁耐終於有文

都估到志哥係做臨記
不過星爺都話：「臨時演員都係演員，精神d」

終於有文啦春巴喺日本等咗好耐

文啊！

支持樓主

春巴，加油呀！

收到大家的支持

支持春巴!

突然發現有文，留名支持

留明支持

留名跟進

終於等到呢一日，希望可以出得快啲啦

儲緊文
依家有10000字

可以再儲下文慢慢出，加油呀春巴！

春巴加油

加油
其實我真係好佩服你
可以一直寫到咁多咁高質素嘅文
我就唔同，寫極都係寫垃圾

多謝

不過我覺得自己仲有好大進步空間
我睇返之前啲故有好多都唔滿意

其實鍾意寫，就會想自己進步
睇多啲其他人寫各種唔同的文章故事
迫自己寫一定會進步

嗯
我之前睇曬你第一篇嗰個
的而且確有少少瑕疵
但係真係寫得好好

不過我唔似你咁，寫曬一大篇先upload
鍾意一度諗一度寫，起碼有乜嘢我想寫就可以立即寫上去
但啲人就話我篇嘢寫到好散，又寫得唔好睇
我一直都好想寫返好自己個籃球故
我都唔知點樣可以寫番好佢
同埋我太驚畀人批評，搞到自己壓力太大
你有冇啲乜tips可以畀我？

其實我唔係寫好一大篇架
之前我差不多日日寫
不過我成日都遇到樽頸位

你寫係超級系定真實系先
你寫籃球參考下入樽囉

其實我覺得寫咩類型故事
最重要就係個人
個人寫得有血有肉
個故事就好睇

thx
其實我嗰個係想寫真實系ge
但我又寫得太誇張，一下子由學界到美國啲college
我之後都後悔，但係又改唔到
好想再重新寫過一次，但係又好驚冇人理
我唔想一開波就有成堆負皮等我，又唔理我

寫故最重要係自己鍾意
你自己唔鍾意，人地點會鍾意

好似入樽三井同安西教練講我好鍾意打籃球咁

佢唔係得過講字
佢拼命克服好多問題
最後表現好精彩

令人相信佢真係好鍾意打籃球

文呢?

留名，加油！